{"data":{"questions":[{"correct_answer":"stehenní","option_1":"stehenní","option_2":"dolní čelist","option_3":"pažní","option_4":"lýtková","question":"Jaká je nejsilnější kost v těle?","pade":"stehenní nebo pažní", "tele":"Ahoj, určitě stehenní.","lidi": "A: 72%, B: 4%, C: 9%, D: 15%"},
{"correct_answer":"lípa","option_1":"smrk","option_2":"dub","option_3":"lípa","option_4":"borovice","question":"Který strom je v Čechách považován za národní?","pade":"smrk nebo lípa", "tele":"Ahoj, stoprocentně lípa.","lidi": "A: 10%, B: 5%, C: 78%, D: 7%"},
{"correct_answer":"Frank","option_1":"Říšský dollar","option_2":"Frank","option_3":"Hřivna","option_4":"Německá koruna","question":"Která měna v Německu předcházela Euru?","pade":"Frank nebo Německá koruna", "tele":"Ahoj, rozhodně Frank.","lidi": "A: 8%, B: 74%, C: 5%, D: 13%"},
{"correct_answer":"Jan Lucemburský","option_1":"Zikmund Lucemburský","option_2":"Karel IV","option_3":"Válav IV","option_4":"Jan Lucemburský","question":"Jak se jmenoval 1. Lucemburk na Českém trůně?","pade":"Karel IV. nebo Jan Lucemburský.", "tele":"Ahoj, řekl bych že Jan Lucemburský","lidi": "A: 10%, B: 14%, C: 8%, D: 68%"},
{"correct_answer":"ohluchl","option_1":"kulhal","option_2":"oslepl","option_3":"přišel o chuť","option_4":"ohluchl","question":"Jakou zdravotní indispozicí trpěl Bedřich Smetana?","pade":"kulhal nebo ohluchl", "tele":"Ahoj, dal bych že ohluchl.","lidi": "A: 9%, B: 15%, C: 10%, D: 66%"},
{"correct_answer":"Ital","option_1":"Španěl","option_2":"Ital","option_3":"Fracouz","option_4":"Němec","question":"Jaké národnosti je nejúspěšnější jezdec MotoGP?","pade":"Ital nebo Němec", "tele":"Ahoj, jasně že Ital.","lidi": "A: 11%, B: 55%, C: 14%, D: 20%"},
{"correct_answer":"freony","option_1":"lanthanoidy","option_2":"aktinoidy","option_3":"freony","option_4":"sírany","question":"Která skupina vzácných plynů používána jako chladící byla zakázána kvůli ničení ozónové vrstvy?","pade":"aktinoidy nebo freony", "tele":"Ahoj, tipnul bych freony.","lidi": "A: 9%, B: 12%, C: 64%, D: 15%"},
{"correct_answer":"Kim Ir-Sen","option_1":"Kim Čong-Il","option_2":"Kim Čong-Un","option_3":"Kim Pchjong-Il","option_4":"Kim Ir-Sen","question":"Jak se jmenuje věčný vůdce Severní Koreji?","pade":"Kim Čong-Il nebo Kim Ir-Sen", "tele":"Ahoj, to je jasnej Kim Ir-Sen!","lidi": "A: 13%, B: 18%, C: 10%, D: 59%"},
{"correct_answer":"Sofokracie","option_1":"Gerontokracie","option_2":"Demokracie","option_3":"Sofokracie","option_4":"Meritokracie","question":"Jak se nazývá Platónova myšlenka ideálního státu?","pade":"Sofokracie nebo Meritokracie", "tele":"Ahoj, asi Sofokracie.","lidi": "A: 15%, B: 30%, C: 35%, D: 20%"},
{"correct_answer":"Pierre","option_1":"Pierre","option_2":"Anthoine","option_3":"Emanuel","option_4":"Jean","question":"Jak se křestním jménem jmenoval manžel Marie Currie-Sklodowské?","pade":"Pierre nebo Jean", "tele":"Ahoj, řekl bych že Pierre.","lidi": "A: 49%, B: 16%, C: 15%, D: 20%"},
{"correct_answer":"bílá tvrdá skvrna","option_1":"slepota","option_2":"zimnice","option_3":"odkrvení tělních periferií","option_4":"bílá tvrdá skvrna","question":"Který z následujících symptomů je projevem Bílé nemoci v knize K. Čapka?","pade":"slepota nebo bílá tvrdá skvrna.", "tele":"Ahoj, možná že ta bílá tvrdá skvrna","lidi": "A: 19%, B: 15%, C: 24%, D: 52%"},
{"correct_answer":"-38,83","option_1":"-111,11","option_2":"-38,83","option_3":"-69,69","option_4":"-81,18","question":"Jaká je teplota tání rtuti za standardních podmínek?","pade":"-111,11 nebo -38,83", "tele":"Ahoj, doufám že -38,83.","lidi": "A: 20%, B: 40%, C: 18%, D: 22%"},
{"correct_answer":"hadonoš","option_1":"holubice","option_2":"hřebec","option_3":"poutník","option_4":"hadonoš","question":"Jaké je 13. znamení zvěrokruhu?","pade":"poutník nebo hadonoš", "tele":"Ahoj, mám pocit, že hadonoš","lidi": "A: 21%, B: 18%, C: 26%, D: 35%"},
{"correct_answer":"Vinland","option_1":"Vinland","option_2":"Asgard","option_3":"Jötunheimr","option_4":"Hugin","question":"Jakým názvem pojmenovali Vikingové Ameriku?","pade":"Vinland nebo Asgard", "tele":"Ahoj, z těch všech znám jen Vinland.","lidi": "A: 36%, B: 20%, C: 20%, D: 24%"},
{"correct_answer":"Lisa","option_1":"Carolina","option_2":"Jane","option_3":"Lisa","option_4":"Helena","question":"Jak se jmenuje dcera Steva Jobse, po které v roce 1983 pojmenoval počítač?","pade":"Lisa nebo Helena", "tele":"Ahoj, tuším že Lisa.","lidi": "A: 23%, B: 20%, C: 32%, D: 25%"}]}}
